\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}

\usepackage{cmap} % to search for russian words
\usepackage[T2A]{fontenc} % кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc} % кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel} % локализация и переносы

\usepackage{amssymb,amsthm,amsmath,amscd} % дополнительная работа с математикой

% Graphics
\usepackage{graphicx}% Для вставки рисунков
\usepackage{epstopdf}% to change .eps to .pdf
\epstopdfsetup{update}% conversion only if no .pdf file already created
\graphicspath{ {d:/university/papers/diploma/eps/} } % picture folders
%\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом

% Работа с таблицами
%\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
%\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

% Страница
%\usepackage{extsizes} % Возможность сделать 14-й шрифт - заменён на класс extreport.
\usepackage{geometry} % Простой способ задавать поля
\geometry{top=20mm}
\geometry{bottom=20mm}
\geometry{left=30mm}
\geometry{right=10mm}

\usepackage{setspace} % Интерлиньяж
\onehalfspacing % Интерлиньяж 1.5
%\doublespacing % Интерлиньяж 2
%\singlespacing % Интерлиньяж 1

%\usepackage{etoolbox} % логические операторы
\usepackage{listingsutf8}
\lstset{
  basicstyle=\small\ttfamily, % Моноширинный шрифт для листингов кода
  frame=tb, % draw a frame at the top and bottom of the code block
  tabsize=4, % tab space width
  showstringspaces=false, % don't mark spaces in strings
  numbers=left, % display line numbers on the left
  commentstyle=\color{gray},
  inputencoding=utf8,
  extendedchars=true
}

\usepackage{textcase} % for \MakeTextUppercase

%\usepackage[backend=bibtex]{biblatex}
\usepackage[numbers]{natbib}
\bibliographystyle{utf8gost705u}  %% стилевой файл для оформления по ГОСТу
%\bibliography{biblio.bib}
%\usepackage{cite} % \cite{bibid}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{emdash}{\,\,\textemdash\,\,}
\captionsetup{labelsep=emdash}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{mathtools} % for N (natural), R (real): \mathbb{N}, ...
\usepackage{hyperref}
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление
\usepackage{xstring} % switch case
\usepackage{xparse} % flexible new command creation
\usepackage{xspace} % leave a space after a commadn with no parameters
%\usepackage{xifthen} % \ifthenelse{test}{then clause}{else clause}
%\usepackage{thmtools} % \declaretheorem, qed
\usepackage{textcomp} % degree sign

\usepackage{indentfirst} % indent before first paragraph
%\parindent=1cm % абзацный отступ
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{automata}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}

% XeLaTeX
%\usepackage{fontspec} % подготавливает загрузку шрифтов Open Type, True Type и др.
%\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic} % свойства шрифтов по умолчанию
%\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{Times New Roman} % задаёт основной шрифт документа
%\setsansfont{Arial} % задаёт шрифт без засечек
%\setmonofont{Calibri}

%Оформление теорем, лемм и т.д.
\theoremstyle{plain} % default
\newtheorem{Theorem}{Теорема}[chapter]
\newtheorem{Lemma}{Лемма}[chapter]
\newtheorem{Proposition}{Предложение}[chapter]
\newtheorem{Corollary}{Следствие}[chapter]
\newtheorem{Statement}{Утверждение}[chapter]

\newcounter{proofCase}[Theorem]
\newcommand{\ProofCase}[0]{%
	\stepcounter{proofCase}%
	Случай \arabic{proofCase}.\xspace%
}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{Definition}{Определение}[chapter]
\newtheorem{Conjecture}{Гипотеза}[chapter]
\newtheorem{Algorithm}{Алгоритм}[chapter]
\newtheorem{Property}{Свойство}[chapter]

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{Remark}{Замечание}[chapter]
\newtheorem{Example}{Пример}[chapter]
\newtheorem{Note}{Примечание}[chapter]
\newtheorem{Case}{Случай}[chapter]

%\newtheoremstyle{proofstyle}
%{10pt} % Space above
%{10pt} % Space below
%{} % Body font
%{} % Indent amount
%{\itshape} % Theorem head font
%{.} % Punctuation after theorem head
%{.5em} % Space after theorem head
%{} % Theorem head spec (can be left empty, meaning `normal')

%\declaretheoremstyle[
%	spaceabove=\topsep, spacebelow=\topsep,
%	headfont=\itshape,
%	notefont=\mdseries, notebraces={(}{)},
%	bodyfont=\normalfont,
%	postheadspace=1em,
%	qed=\qedsymbol
%]{proofstyle}
%\declaretheorem[style=proofstyle, name=Доказательство, unnumbered]{Proof}
%\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

%Определение полей
%\setlength{\oddsidemargin}{0cm}% 1in=2.54см
%\setlength{\hoffset}{0.46cm}% 1in+\hoffset=3cm = левое поле;
%\setlength{\textwidth}{17cm}% 21cm-3cm(левое поле)-1cm(правое поле)=17cm;
%\setlength{\headheight}{0cm}%
%\setlength{\topmargin}{0cm}%
%\setlength{\headsep}{0cm}%
%\setlength{\voffset}{-0.54cm}% 1in+\voffset=2cm = верхнее поле;
%\setlength{\textheight}{25.7cm}% 29.7cm-2cm(верхнее поле)-2cm(нижнее поле)=25.7cm;

%Оформление глав, разделов и т.д.
\makeatletter%

%оформление нумерованных глав
\renewcommand{\@makechapterhead}[1]{%Начало макроопределения
	\vspace*{0pt}%Пустое место вверху страницы % 50pt
	{\parindent=18pt \normalfont\Large\bfseries
		\thechapter{} %номер главы
		\normalfont\Large\bfseries #1 \par %заголовок от текста
		\nopagebreak %чтобы не оторвать заголовок от текста
		\vspace{20 pt} %между заголовком и текстом %40pt
	}%конец группы
}%коней макроопределения

%оформление ненумерованных глав
\renewcommand{\@makeschapterhead}[1]{%Начало макроопределения
	\vspace*{0pt}%Пустое место вверху страницы % 50pt
	{\parindent=18pt \normalfont\Large\bfseries #1 \par %заголовок от текста
		\nopagebreak %чтобы не оторвать заголовок от текста
		\vspace{40pt} %между заголовком и текстом
	}%конец группы
}%коней макроопределения

%оформление разделов
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{18pt}%
	{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus .2ex}%
	{\normalfont\Large\bfseries\raggedright}}%

%оформление подразделов
\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{18pt}%
	{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}%
	{\normalfont\large\bfseries\raggedright}}%

%оформление подподразделов
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection}{3}{18pt}%
	{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}%
	{\normalfont\large\bfseries\raggedright}}%

%оформление библиографии
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}

\addto\captionsrussian{\renewcommand\figurename{Рисунок}}
%Переименовываем Оглавление в Содержание % НЕ РАБОТАЕТ
%\addto\captionsrussian{\renewcommand \contentsname {\LARGE \protect\center СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}}

%Оформление подписи рисунка
%\renewcommand \thefigure{\@arabic\c@figure}
%чтобы номер рисунка содержал номер главы (например, рисунок 2.1) надо закомментировать предыдущую строку
\renewenvironment{figure}{%
	%\let\@makecaption\@makefigurecaption % тире после номера рисунка
	\@float{figure}}%
{%
	\addtocontents{lof}{ {\vskip 0.4em} }%
	\end@float%
}
%

%Оформление подписи таблицы
\newcommand{\@makefigurecaption}[2]{%
	\vspace{\abovecaptionskip}%
	\sbox{\@tempboxa}{\large #1 --- \large #2}%
	\ifdim \wd\@tempboxa >\hsize {\center\hyphenpenalty=10000\large #1 --- \large #2 \par}%
	\else \global\@minipagefalse \hbox to \hsize
	{\hfil \hyphenpenalty=10000 \large #1 --- \large #2\hfil}%
	\fi \vspace{\belowcaptionskip}}


%\renewcommand{\thetable}{\@arabic\c@table}
%чтобы номер таблицы содержал номер главы (например, таблица 2.1) надо закомментировать предыдущую строку
\renewenvironment{table}{%
	\let\@makecaption\@maketablecaption
	\@float{table}}%
{%
	\addtocontents{lot}{ {\vskip 0.4em} }%
	\end@float%
}
%

\newlength\abovetablecaptionskip
\newlength\belowtablecaptionskip
\newlength\tableparindent
\setlength\abovetablecaptionskip{10\p@}
\setlength\belowtablecaptionskip{0\p@}
\setlength\tableparindent{18\p@}
\newcommand{\@maketablecaption}[2]{
	\vskip\abovetablecaptionskip
	\hskip\tableparindent #1~---\ #2\par
	\vskip\belowtablecaptionskip
}

\makeatother%

\sloppy

% renew commands to suit russian ones
\renewcommand{\epsilon}{\ensuremath{\varepsilon}}
\renewcommand{\phi}{\ensuremath{\varphi}}
\renewcommand{\kappa}{\ensuremath{\varkappa}}
\renewcommand{\le}{\ensuremath{\leqslant}}
\renewcommand{\leq}{\ensuremath{\leqslant}}
\renewcommand{\ge}{\ensuremath{\geqslant}}
\renewcommand{\geq}{\ensuremath{\geqslant}}
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}

%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.

% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

\newcommand{\cuppercasechapter}[1]{
\begin{centering}
\chapter*{\MakeTextUppercase{#1}}
\end{centering}
}

% automatic brackets
\newcommand{\roundb}[1]{%
\ensuremath{\left(#1\right)}%
}
\newcommand{\squareb}[1]{%
	\ensuremath{\left[#1\right]}%
}
\newcommand{\curlyb}[1]{%
	\ensuremath{\left\{#1\right\}}%
}
